% @Source Calao

\begin{multicols}{2}
  Dans un repère orthonormé du plan, on a construit un rectangle $OABC$ d'aire
  $1$ unité d'aire avec les points suivants :
  \[O\nuplet{0 0} \kern1cm A\nuplet{a 0} \kern1cm B\nuplet{f(a) a} \kern1cm C\nuplet{0 f(a)}\]
  où $f$ est une fonction qu'on cherche à déterminer et $a$ un réel non nul.
  \begin{enumerate}
    \item \begin{enumerate}
            \item Montrer que si $a>0$ alors $a \times f(a) = 1$.
            \item On admettra que cette propriété est aussi vraie pour $a<0$.

                  Est-ce que la propriété reste vraie pour $a=0$ ?
            \item En déduire une expression de $f$ et son domaine de définition.
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.append style={font=\scriptsize}]
      \begin{axis}[%
          axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
          x=1.8cm,y=1.8cm,                                  % unités sur les axes
          xmin=-0.4,xmax=2.4,ymin=-0.4,ymax=2.4,        % bornes du repère
          xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
          minor tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
          grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
          tick label style={font=\scriptsize,black!50}, % description des labels sur les axes
        ]
        % points
        \pgfmathsetmacro{\a}{1.7}
        \coordinate[label=below left:$O$] (O) at (0,0);
        \coordinate[label=below right:$A$] (A) at (\a, 0);
        \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (\a, 1/\a);
        \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (0, 1/\a);
        \draw[thick,fill=colorPrim!20,fill opacity=0.5] (O) -- (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Soit $a$ et $h$ deux nombres réels non nul et $f$ la fonction définie ci-dessus.
        \begin{enumerate}
          \item Démontrer que \[\frac{f(a+h) - f(a)}{h} = -\frac{1}{a(a+h)}\]
          \item Lorsque $h$ tend vers $0$, en déduire l'expression de $f'(a)$ en fonction de $a$.
        \end{enumerate}
  \item On vient de prouver que $f(x)=-\frac{1}{x^2}$.

        En déduire les variations de la fonction $f$.
\end{enumerate}